# 向量代数

- [向量代数](0000 #向量代数)
  - [基本概念与理论](#基本概念与理论)
    - [向量](#向量)
    - [向量的线性运算](#向量的线性运算)
    - [两向量平行的条件](#两向量平行的条件)
    - [平面直角坐标系下向量表示](#平面直角坐标系下向量表示)
    - [空间直角坐标系下向量表示](#空间直角坐标系下向量表示)
    - [两个向量的数量积](#两个向量的数量积)
    - [两个向量的向量积](#两个向量的向量积)

## 基本概念与理论

### 向量

### 向量的线性运算

### 两向量平行的条件

### 平面直角坐标系下向量表示

### 空间直角坐标系下向量表示

### 两个向量的数量积

设两个向量$\vec{a},\vec{b}$
，$\vec{a}和\vec{b}$
的夹角记为$\theta$

定义
$|\vec{a}|\cdot|\vec{b}|\cdot\cos{\theta}$
为$\vec{a}和\vec{b}$的数量积,记作
$\vec{a}\cdot\vec{b}=|\vec{a}|\cdot|\vec{b}|\cdot\cos{\theta}$

$$
\vec{a}\cdot\vec{a}=|\vec{a}|^2\\[1em]

\vec{a}\bot\vec{b}\Leftrightarrow\vec{a}\cdot\vec{b}=0\\[1em]

\vec{a}\cdot\vec{b}=\vec{b}\cdot\vec{a}\\[1em]

(\vec{a}+\vec{b})\cdot\vec{c}=\vec{a}\cdot\vec{c}+\vec{b}\cdot\vec{c}\\[1em]

(k\vec{a})\cdot\vec{b}=k(\vec{a}\cdot\vec{b})\\[1em]

|\vec{a}\cdot\vec{b}|\le|\vec{a}|\cdot|\vec{b}|\\[1em]

若\vec{a}=(x_1,y_1),\vec{b}=(x_2,y_2),则
\vec{a}\cdot\vec{b}=
{x_1}\cdot{x_2}+{y_1}\cdot{y_2}\\[1em]

若\vec{a}=(x_1,y_1,z_1),\vec{b}=(x_2,y_2,z_2),则
\vec{a}\cdot\vec{b}=
{x_1}\cdot{x_2}+{y_1}\cdot{y_2}+{z_1}\cdot{z_2}\\[1em]
$$

### 两个向量的向量积

设两个向量$\vec{a},\vec{b}$
，由$\vec{a}和\vec{b}$按如下方法生成一个新向量$\vec{c}$:

1. $\vec{c}的模: |\vec{a}|\cdot|\vec{b}|\cdot\sin{\theta}$
2. $\vec{c}的方向:由\vec{a}到\vec{b}按右手规则,大拇指所指方向记为\vec{c}的方向$

则称向量$\vec{c}为\vec{a}与\vec{b}$向量积,记为$\vec{c}=|\vec{a}|\cdot|\vec{b}|$

$$
\vec{a}*\vec{a}=\vec{0}\\[1em]

\vec{a}\parallel\vec{b}\Leftrightarrow\vec{a}*\vec{b}=\vec{0}\\[1em]

\vec{a}*\vec{b}=-\vec{b}*\vec{a}\\[1em]

(\vec{a}+\vec{b})*\vec{c}=
\vec{a}*\vec{c}+\vec{b}*\vec{c}\\[1em]

(k\vec{a})*\vec{b}=k(\vec{a}*\vec{b})\\[1em]

若\vec{a}=(a_1,b_1,c_1),\vec{b}=(a_2,b_2,c_2),则
\vec{a}*\vec{b}=
\left|
    \begin{matrix}
        i & j & k\\
        a_1 & b_1 & c_1\\
        a_2 & b_2 & c_2\\
    \end{matrix}
\right|=\\[1em]
\left|
    \begin{matrix}
        b_1 & c_1\\
        b_2 & c_2\\
    \end{matrix}
\right|i-
\left|
    \begin{matrix}
        a_1 & c_1\\
        a_2 & c_2\\
    \end{matrix}
\right|j+
\left|
    \begin{matrix}
        a_1 & b_1\\
        a_2 & b_2\\
    \end{matrix}
\right|k\\[1em]=
(b_1c_2-c_1b_2)i-(a_1c_2-c_1a_2)i+(a_1b_2-b_1a_2)k=\\[1em]
(b_1c_2-c_1b_2,-a_1c_2+c_1a_2,a_1b_2-b_1a_2)

\\[1em]
$$
